國產C919伺機突圍搶客

國產C919伺機突圍搶客

國產飛機C919預計在2021年投入市場。資料圖片

除貿易戰談判地位改善之外，內地有分析指國產大飛機（指載客量超過100人的飛機）C919，亦可能因今次波音危機而迎來機遇。內地A股多隻相關的飛機股，包括航發科技、航天通信及航發控制等，已經被連日炒起。

相關新聞：歐美陣營爆內訌 華為趁勢大反擊

須申請歐美國家適航證

目前除美國波音及歐洲空中巴士外，俄羅斯亦具備生產大型客機能力，但俄羅斯生產的客機多年來一直無法取得歐美的適航證，因此不能飛入歐美國家領空，只能飛俄羅斯境內或其他國家的短線航程。

中國生產的C919自2017年5月首飛後，目前仍在試航階段，預計2021年正式投入市場。C919能否成功，關鍵在於能否取得歐美國家的適航資格，一直被業界認為難度極高。如果C919重蹈俄羅斯航空業的覆轍，無法飛往歐美，則市場前景黯淡。

內地投資網站「阿爾法工廠」文章分析指，C919與出事的波音737 MAX 8在載客量及航程方面類似，兩者是競爭對手。事件可能令C919增加定單外，亦令中國申請歐美適航證時增加談判籌碼。

上一則
上一則
波音新引擎出事 空難料掀索償潮

下一則
下一則
蘋果踢爆： 聖伯多祿中學 謝師宴追貼「人情價」 唔去都要畀五嚿

歐美陣營爆內訌 華為趁勢大反擊
波音新引擎出事 空難料掀索償潮
中國藉波音危機反守為攻 737 MAX定單作籌碼 奪貿易戰主動權

死得仲快

直送地府。

C919與出事的波音737 MAX 8在載客量及航程方面類似，兩者是競爭對手

有時唔係類似就代表係競爭對手嘅
睇到自己咁高

邊可能比你飛國際線

客：不如都係俾多次機會波音

C919早係八年前已經係機場博覽館搞ge航空展打撚哂飛機咁,原來仲要等多兩年先飛到
當然啦,又係所有部件都係Made in USA/Japan/EU等等,支那只係組裝就話自主研發

波音737 唔得，仲有787,
然後仲有airbus...
支那機攬掂歐美將安全證先再講。。

即係同人講，而家食飯有可能中毒，不如試下食屎？

有d好笑

買零件自己砌都搞咗咁耐

執柒佢啦

Boeing 唔得咪轉Airbus, 有排都唔到C919

a320 屌打啦
你自己海航支港航都行a320

飛上去唔空中解體當你贏

個名都改得衰過人
C919師奶濕鳩
不過支持大陸航空公司轉哂呢種機

當Embraer, Bombardier死嘅？

如果有咩事，連登仔就唔會分得咁清楚架啦，一定係話支那有問題

gogogo

知唔知咩嘢叫競爭對手

外國品牌，但其實。。。。

即係咁，一個平時渣開BENZ寶馬，突然間廠話旗下所有車款有安全問題，要返廠維修，咁我相信呢個人寧願轉買豐田本田，都唔會改買長城廣汽囉

2011 sell但2021都唔知飛得未

連國產遙控飛機都唔敢玩，依家仲要坐住飛出去

邊間用，blacklist邊間

慢慢嚟啦，雖然今日我地唔敢坐大陸飛機，但未來十年二十，只要大陸飛機繼續發展落去，而安全記錄良好，咁就會坐架啦

你睇下大陸電話，大陸商用車，加油啦

十年廿年之後重有支那先再算啦

咁到時美國亡左國都唔奇

冇事＝自主研發
出事＝外國零件

最大贏家

我寧願搭番737

airworthiness一定唔過

冇事=就話架飛機係外國零件
有事=就話係中國制造，中國問題

怕且你打J打到連個腦都射埋出嚟
而家美國撳住支那大大力屌 重大力過你老母接嗰啲客
支那嘅衰軟必豬呢？

要美國呢20年內亡到國 得嘅
成個地球爆炸咪得囉

中國會係二十年內亡國，真係你老母咁蠢先會信。唔怪得你老母會出嚟接客囉，咁容易呃

重有成堆機買 又737 787 777 320 330 321
C919？ 死得重多

廿年後重有支那嘅
你再出嚟鞭屍啦 五毛
而家咁急做咩姐？

呢兩年美國出少少力就撚到支那咁
支那還唔到拖重越嚟越柒
今日就慢慢周 之後就成個屎為 再嚟就中南海唔知邊個
嘩諗起都扯扯地

呢層又唔洗咁擔心嘅
呢間咁嘅垃圾拎唔拎到歐美嘅適航證都成問題 如果好人好者唔去支那嘅應該唔會有機會坐到

佢地英文都唔識，特登搵CAD inspector 幫佢搞cert😂

737MAX系死咗
都仲有737－800
跟住仲有A320 A320neo A321
再唔係就787－8 ／ 9
幾時到C919？

我由頭到尾都無急喎，係你衝出嚟柒話中國無滅亡咋

我完全唔擔心中國會亡國喎，至於美國我就唔敢擔保啦

顧掂架737Max8個報告點寫好過啦

中國制雷達......罩

真係好笑睇得自己部C919咁高

連cs300都賣左比空巴改叫a220
你c919真係收定皮先
仲未計巴西航太e系列極度好賣， 你隻c919內銷都應該會食屎
同級， 同三菱架MRJ 打緊飛機先啦

仲有巴士 A350 ， 等緊法國佬開齋

係咪法航呢， 次次大獲野都係法航黎先

人地連維修手冊都殘體

支爆仲要吹奏幾耐

咁日本仔都係用日文amm

座c919, 好似中國d實驗小學. 首先送你食發毛餐, 再豆腐渣直插landing 18層地獄

你叫維尼熊用嚟做專機, 我咪先至考慮下搭囉.

會

依樣真

「按國際標準設計」

現在唔係波音唔比c9飛 係人地民航處唔比
你bam人飛機公司做乜

國產師奶濕鳩

威力棒是xbox wii ps競爭對手

美國20年內亡國嘅你老豆都做埋雞啦

B737 Max 8嘅報告關美國政府咩事？
全世界好似支那咁點都要插條針入公司？
定係全世界都冇私企得國企？
得啦 C919勁啦 零事故率

因為根本冇民航組織批準佢飛 自然冇事故

哪來的自信？

一句到尾
叫維尼唔好用B747-400/ B747-8做專機
用支那製造飛機
先至好話咩支那機信得過

迫 cx 買囉

買完堆機邊撚度都飛唔到

自爆方面類似啩

先唔好講安唔安全
入得C919, 班 crew 又要重新訓練
main個班又要再換
淨係成本都洗多一大截

宜家個班航空公司梗係繼續用番佢地用開間廠
貪砍掉重練好玩？

唔係，負債國、奶共國實自願/被迫用(香港將會係一個好例子)

俾因龍飛支那囉

把自己看得那麼高

飛天棺材

備註：本航線未能提供回程班次。

黃金砌機：「介紹番～」

唔買波音，可以買空中巴士，駛9 買支那積木飛機

講到波音得一個model咁

即係咁，737 MAX 8 墜咗兩次，C919暫未墜機，我呢一刻會揀C919多過737 MAX8

係咪諗多左
你都係集中要返自己d航空公司硬食算
根本中國制飛機喺新舟60之後已經臭晒
中國嗰種差不多，不負責任，賴皮嘅本性表露無遺

用開波音點會無啦啦轉會

波音/airbus: 乜野C鳩鳩呀 人起朵你起朵 呢到冇人識你呀

你知唔知波音飛機佔全中國機隊幾多成

你d機得人地就會批，唔得就唔批
唔係你凶下人就得
個世界唔係咁玩的

你估你C919一突圍 歐美會唔會即時唔時唔嘈做你支支吖

算啦兒登特別多呢類小朋友

我哋不如睇下航空公司冇737MAX買可以買D咩
Airbus A320NEO 系列
Airbus A220/CS300 系列
Embraer E2 系列
Itkut MC-21 系列
Sukhoi SSJ10
Tupolev TU-204 系列

上面呢度重未計二手機，所以有排都未輪到C919搶737D客。

市場上仲有幾家做緊支線客機
做咩要拎舊屎塞落自己個口?
買俄佬貨都唔撚買屍狗一狗啦下話

巴西佬唔錯

中国足球隊與巴西足球隊類似。兩者是競爭對手

真唔錯
利申：去歐洲坐過一次E系列

A320表示:企開D啦！屌你老母！

攪唔攪得掂個sim都係問題

即係咁，中蟈最出名係山寨爆炸，美國暫未要抄中蟈自煮燃發飛機，我呢一刻會揀美國飛機搭多過中蟈山寨貨。

小熊維尼架專機都係波音

特區政府係咪應該買番部做政府專機先？

淋病要坐都坐GFS 部 CL605

你咁都講得出

你地臭閪支那啲宇通金龍用幾年打柴之後香港都無人買啦

政府買幾部俾d官飛北京做私家雞啦

我真係急不及待, 蟈公司馬上轉用蟈產機, 唔好再祟洋媚外

跌兩架落黎就吹到換公司 dc系列飛左幾多年?

香港得華信飛臺中

世界好大
有百幾個國家

中國嘢咁廢就唔好用啦，但你睇下手機台Oneplus個post開到十幾個喎，又話唔用中國嘢嘅

宇通金龍仲有無人用呀臭閪支那賤蛆

我講緊Oneplus啊，臭閪柒頭

我講緊宇通金龍呀臭閪支那賤蛆

我講緊Oneplus啊，臭閪賤港豬

做乜係咁自言自語

同果條臭閪支那賤蛆講緊宇通金龍佢就九唔搭八

同支那狗邊講到道理嫁

係你條臭閪賤港豬，九唔搭八我講Oneplus，你就講宇通金龍

慘囉，仲要追十年廿年呀到時外國民用飛行發展到音速， 咁舊時代引擎梗係留番比支那慢慢哂錢玩啦。

737max 死左
咪用返舊機

仲有a320
幾時輪到你

咪放長雙眼睇下囉，睇下到時中國飛機發展到咩境況

You fucking Shina has 767 class plan
over.

巴西同加拿大都未出聲
飛機好簡單 你唔係嗰個類別最top根本就冇人會要
手機唔用iPhone 都可以用one plus
飛機我暫時諗唔到點解唔揀airbus embracer 要揀中國
或者喺國內跌返十零廿架落機交吓學費都進步到嘅

現階段我都諗唔到點解唔揀波音，空中巴士。但其實你都認同一點就係中國嘅科技正左發展緊，十年前你都未聽過大陸電話品牌，就算有你都唔會用，但去到今日你同我都一定聽過華為，小米，Oneplus。有邊個估到連登仔咁反共都會用中國品牌手機Oneplus呢，華為係歐洲嘅銷量驚人

所以我肯定中國繼續發展科技，就只會愈來愈多人用。

唉人地講中國飛機你就講中國科技
飛機行業就係過多幾十年中國都唔會發展到呀
因為無得抄俄羅斯貨呀
而且飛機唔同巴士 唔會嚟中國開廠砌飛機畀你reverse engineering
要發展就ban咗波音空中巴士自己練功囉

科技同飛機一定有關係啦，你無好嘅科技又點會研發到飛機啊？每一樣嘢都同科技有關，去到發展火箭都同科技有關。

至於你話幾十年中國都發展唔到飛機。我又唔會咁睇，我地即管放長雙眼睇下囉。

總之一日唔發展就一日都唔會成功，繼續發展落去，就會有成功嘅一日

唔好講埋阿媽係女人嘅嘢
「一日唔發展一日都唔會成功」係永遠正確
繼續發展落去有幾多機會成功係另一回事
俄製飛機本來都好把炮 宜家都就嚟絕種啦 醒下啦
飛機唔係最好 就唔會有人買 冇人買就唔會知點樣改進
呢個就係飛機市場嘅門檻

連小熊維尼都唔支持自己國家製造嘅飛機
點叫外人信？

佢而家唔坐，唔代表將來嘅國家主席唔會坐喎。
你而家著眼點係中國現在嘅飛機發展，但我係講緊係將來十幾二十年後嘅飛機發展喎。

我地咪一齊放長雙眼睇下佢發展成點囉